眾聞 梁繼昌明言留UGL委員會 泛民責梁振英威嚇議員

眾聞
梁繼昌明言留UGL委員會 泛民責梁振英威嚇議員

撰文: 記者林勵 | 發佈日期: 22.05.17

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

特首梁振英過去一周高調質疑會計界議員梁繼昌、並要求他辭去UGL專責委員會，梁繼昌今日回應說，由於民事訴訟進行中，不會再回應任何UGL問題，作為議員職責不是每日重複回應類似問題。他又強調會繼續留在專責委員會中，「盡心盡力、在陽光下、受萬千市民監督下完成工作」。

梁繼昌今日強調會繼續留在專責委員會中，「盡心盡力、在陽光下、受萬千市民監督下完成工作」。何君健攝
包括梁繼昌在內的26名泛民主派發表聯署聲明支持梁繼昌繼續擔任專責委員會職務，並譴責梁振英攻擊梁繼昌言論，批評梁振英言論威嚇立法會議員、意圖再干預立法會運作，轉移梁振英與周浩鼎私下聯絡事件。

民主派在聲明又批評，特首不應亦無權干涉立法會專責委員會的組成及運作，並質疑梁振英近日言行及提出誹謗事件，令人質疑背後動機，認為誹謗訴訟結果前，指控梁繼昌有偏見是沒有基礎及不公允。梁繼昌記者會後沒有回應民事訴訟進度。

對於梁振英表示會用「民事及刑事手段」遏止，民主黨林卓廷批評，梁振英言論對執法部門及投訴人均構成莫大壓力，「是否叫部門唔好再查呢？再查落去，是否被人當成『打擊官員的手段』呢？」他指出，過去任何針對梁振英或政府部門舉報都是有理有據，相反任何接受刑事調查人，不應不斷評價事件。

26名泛民主派發表聯署聲明，支持梁繼昌繼續擔任專責委員會職務。何君健攝
公民黨楊岳橋批評，梁振英「保不住一個周浩鼎，所以就（向梁繼昌）施壓，私通唔到就施壓」，又提醒梁繼昌不同梁振英，自己不是被查人，不應該與特首梁振英進入口水戰。他指出，雖然專責委員會內建制派5人對泛民4人，客觀上雖然可提出不信任動議，但提醒梁振英任期只剩一個半月，建制派實在毋須押上政治能量與梁振英「陪葬」。

教育界葉建源批評，梁振英首先透過修改文件介入立法會運作，其後再高調公開干預專責委員會，利益衝突問題在梁振英身上更為明顯。

另外，自由黨榮譽主席周梁淑怡在Facebook撰文，批評特首梁振英不斷避答收取UGL 400萬英鎊沒有申報、作為特首是否需要申報等問題，本來開心見誠說清楚，廉署及立法會沒有可調查，卻把矛頭指向為公眾「追問」的人。

周梁淑怡指出，梁振英這樣做「只會令人愈來愈反感，對他的懷疑愈來愈深」，又借用梁振英批評梁繼昌一句，「以強權抹殺真理？是可忍孰不可忍！」

眾新聞眾籌呼籲：

如果你認為我們的內容可讀，想繼續看下去，請幫忙。方法如下：

到Fringebacker眾籌平台捐款：
新增Paypal帳戶：
寄支票給經營《眾新聞》的「公民記者有限公司」（Civic Journalists Limited) ，地址：九龍長沙灣永康街77號環薈中心1210室。
直接存入「公民記者有限公司」的匯豐銀行戶口：747-027688-838
註：用第3和第4種方法支持我們的朋友，請連同「個人電郵資料」和「存款收據副本」email到眾新聞電郵信箱 info@hkcnews.com。捐款500元或以上者，可享有為期一年的每周時事通訊。通訊會在眾籌活動結束後開始寄出。

26名泛民主派發表聯署聲明，支持梁繼昌繼續擔任專責委員會職務。何君健攝

梁繼昌今日強調會繼續留在專責委員會中，「盡心盡力、在陽光下、受萬千市民監督下完成工作」。何君健攝

689明顯身有S

又無人推